報載黎家良買樓情況和實際不符

近兩日，筆者留意到一位黎家良先生在東方日報及明報及報導，聲稱自己購入觀塘曉麗苑之情況。

同時，他當時覺得樓是用來自住，並不是用來投資，所以決定購入居屋，認為觀塘的居屋屋苑曉麗苑呎價較為低水，因該屋苑位處九龍區，但呎價卻比新界區屋苑低；加上太太的父母亦住同區，為方便照應大家，最後決定以400多萬元(自由市場)購入一個逾500方呎單位，並承做8成按揭，現時每月供款約1萬元。現時該屋苑約500方呎單位市價近500萬元，呎價約1萬元。

2014年黎家良加薪跳槽至某中資銀行，並開始計劃結婚及買樓。他強調，自己的置業預算十分保守，雖然當年他的投資組合已升值至近百萬元，月薪亦達數萬元，而他的太太在本港大學任行政人員，月入近3萬元，兩口子均有一定財政實力，但2015年僅以約420萬元買入秀茂坪居屋曉麗苑一個約500方呎二手單位。

根據，筆者查證，曉麗苑有8座，每一座一層只有4個單位，超過500呎，分別是4、5、12、13單位，筆者查證過所有交易紀錄，發現沒有一個成交約420萬。

筆者再以最近2年的交易作篩選，約420萬的交易(由416萬至429萬不等)有9個，除1個單位外，單位實用面積都約600呎，只有一個實用約433呎，建築面積596呎的單位，相信就是黎先生所提及購入的單位。筆者進行查冊，發現黎先生並無持有物業，由一位女士持有，相信是黎先生的親屬，現時匯豐估值440萬、恆生估價456萬、中銀估價464萬。但報紙並沒有提及實況，只聲稱是他個人購入，這已經可能是誤報，甚至可能為了誇大事實，想宣傳私貨。

從報導上看來，這些報導亦似鱔稿居多:

雖然Desmond已離開了銀行界，自己創業，另開班作投資教學，兼「印印腳」收股息；他透露，現時股票佔其整個投資組合約7成，債券佔約3成，更每月為他帶來平均約3萬元的股息。Desmond成功掌握投資之道，於是出版書籍《有升有息》，分享其致富心得

【明報專訊】黎家良去年離職中資銀行，再轉職至按揭轉介公司銳高物業，加上他有多年任職銀行的經驗，頗了解按揭市場。他表示，假如讀者像他兩年前一樣，因為結婚而有自住需要，而且計算清楚自己有負擔能力，決定在目前樓市歷史高位入市買樓，在申請按揭時應留意兩點。

就算受訪者沒有講清楚買了哪個單位，我相信記者多花十塊錢、幾分鐘求證未免不難，但連查證功夫也不做，就亂把受訪者的資料隨便亂寫，反而是對影響他受訪人聲譽，令其誠信打了折扣，希望記者查證清楚，才好寫出來。

ching ho ball

為虎作脹

不過無人理

可能成篇野都係廣告，係9up